Dry到幾時? 糖妹嫌煩：35歲都未遲！

形嬌小可愛的藝人黃山怡（糖妹）是普遍男生喜愛的類型，但她自2013年與前度何浩文甩拖至今仍然單身，坦言上一段戀情嚇到她不敢再與圈中人拍拖，覺得凡事要向外界交代很煩。現年30歲的糖妹坦言這段時間有結識過男生，但因工作忙沒時間加深了解，但她不急於拍拖，希望35歲前繼續努力搏殺！

多線發展 唱歌難搵錢
糖妹於2008年與潘雲峰（糖兄）以組合「糖兄妹」姿態加入樂壇，2014年糖妹開始作個人發展，亦一如以往繼續唱歌、拍戲、主持人多線發展，但對於電視觀眾而言，可能不太知道糖妹會唱歌，直至去年在節目《流行經典50年》唱出《如何掉眼淚》才恍然大悟，原來糖妹不但是歌手，還是唱得之人，她自言十分豁達，不會對大家抱這個想法感到灰心：「我覺得好得意，合作演戲嘅人會覺得『你唱歌(口架)喎，幾時出歌？』但同我做音樂嘅人就會話『你幾時演戲？』到頭來我就知大家接收嘢嘅渠道唔同，有啲前輩會多睇電視，見到你唔喺電視出現會擔心你，但年輕一輩就會留意你嘅音樂多啲。其實我知道咗呢個事實好耐，所以唔會話心情低落，覺得點解我好似爭啲乜，只係覺得時機未到。」

廣告歌成代表作
講到很多歌手都有代表作，外界一提起就會想起某首歌，但糖妹似乎未有，她笑言：「你知唔知我依家最Hit嗰首係咩？係『馬百良』嗰首（廣告歌），個個見到我都會唱o架，你估易呀？」隨即又說：「我覺得啲人唔係完全唔知我唱歌，亦唔係冇記得嘅歌，只係我個人嚟講未有代表作，但糖兄妹有嘅，例如《別煩着我》同《我最愛糖》。」糖妹坦言一直很期待與糖兄回歸樂壇。未來工作方向她依然會多線發展，明白音樂不是用來搵錢，如果想維持唱歌的興趣，就要多做其他工作。音樂方面，她透露很快會推出與周國賢合作的歌曲，亦希望今年可推出首張個人大碟。

犧牲色相 素顏變醜女
拍戲方面，糖妹表示之前在內地拍了網絡大電影，第二次飾演女一的她透露今次是首次扮醜女，笑言：「終於圓咗心願，角色係好玩，完全近乎素顏，化黑咗自己塊面，又將自己用咗好耐嘅牙套都拎埋出嚟扮箍牙妹，要人哋完全唔認得我嘅樣。」她亦謂要身穿秋裝在零下4度的橫店拍攝，大呻雙腳凍到沒感覺兼泛紫。

此外，糖妹透露將參與幾米的音樂劇，年中會到台灣特訓：「呢個係巡演，每個地方揀唔同主角做，所以要做肢體訓練。」曾參與過不少主持人工作的她，有份主持的飲食節目《輝哥為食遊》正在播放，到了中山、潮汕及順德拍攝，食盡美食，不吃榴槤的糖妹亦大讚榴槤雞令她改觀，亦見識了「蓮花雞」等手工繁複的菜式。

交代太多 拒再戀幕前
工作方面排山倒海，但自2013年與何浩文甩拖後，糖妹在愛情方面就一直交白卷，她坦言不心急：「呢啲時機未到，我唔會覺得好急需，當你知道有好多嘢進行緊而你又目標清晰時，就巴不得將所有時間去完成呢啲目標，雖然有拖拍係好，有人去錫吓你，有個膊頭你挨吓，但某程度上都驚煩，可能圈外人又唔明你生活，好難搵一個人係完全明白你。（覺得圈中人明白多啲？）嗯……所以我有諗過好唔好搵個幕後，哈哈，最好就創作嘅！（幕前唔得？）幕前好多嘢要交代，我覺得愛情唔需要交代。」

問到是否因上一段戀情而怕了與圈中人拍拖？糖妹笑說：「所以咪學咗一樣嘢囉，避免囉，幾攰、幾煩心呀！我只係想簡簡單單拍吓拖！」重提舊情，她坦言：「其實嗰時唔知發生緊咩事，依家諗番自己每個Step都可能有做錯，可能唔夠包容，又有幼稚嘅成分，隔咗咁耐，到依家生活圈子擴大咗，好多人會影響你睇法。」

難頂親戚催婚
她謂人成長了，故要求下個對象的條件亦跟以前不同：「依家想搵一個孝順父母嘅人，會各自尊重自己有嘅空間，同埋會各自努力成為更好嘅自己，唔係個個男仔會有呢個想法，所以係好難。」講到Dry了好幾年，她坦言中間曾試過結識男生，但因工作太忙碌，沒時間加深了解，現年30歲的她雖然大呻不停被親戚催婚，但35歲前仍想繼續努力工作，到35歲後才緊張！

形嬌小可愛的藝人黃山怡（糖妹）是普遍男生喜愛的類型

幫佢寫歌...伴奏...得到什麼...
只是讓糖妹沖涼先,好讓自己起個籃度拎返起糖妹穿過的底褲包住碌鳩...
再劣幾下....
幸福的話，等晚一點，糖妹給有錢佬，監制（製）啪完的話，底褲或許還留下一點別人的精液...
充當潤滑劑....舒服一點...
肥仔對靚女的抵抗力是零呀....糖兄把人生最重要的時間都做糖妹的綠葉...

隻腳瘦左咁多

我願意埋單

做小儀接班人啦

睇左Diy到幾時？

係law

幻覺黎嘅姐

仲有無人記得糖妹段甜故?

細細粒掛鼓一流

20歲的話應該ok

30歲

糖妹好心就轉下型啦
扮Q唔得架啦

過幾年都停經啦 仲結咩婚

小儀2號？

不了

啲回帶相睇到係撚咁笑

嘩靚撚到 連登仔至愛

其實糖兄同糖妹發生咩事？一直都唔知

同周國賢合作

弊在廟細燈籠唔夠大

Priscilla正咁多

30歲女人嘅價值根本係直落谷底

糖妹唔算好靚
但都叫做中上
係矮啲同冇波啫

入黎就係睇呢張圖

同過鴨王一齊搞到有陰影

女人無才便是德
就算有才都唔好太叻
會嚇親男人

原來已經30歲

糖妹唔算好有才掛

係啲冇自信同安全感嘅男心先驚啫
呢個世界實有人叻過你架啦

利申：男人，唔怕女人叻

監製confirmed

正評同價錢都係110

屌, 就係想睇呢張圖

屌你老母 memo子紙到畀糖兄讀

原來佢同何浩文一齊過
咁何浩文鐘意d type都差唔多
糖妹同佢依家女朋友又係差唔多樣

其實佢幾時結婚邊個想知

好似已經散埋